---
title: 低代码 
mermaid: true
date: 2021-08-12
---  

### 问题 
> 大部分码农日常的工作,需要编码很多复制粘贴的工作,即所谓的CRUD.
> 随之而来是根据模版引擎(代码生成器),去生成简单规则的代码,进行二次修改.
> 得益于大部分技术栈的迭代,简化工作的代码生成器,越发简单.
> 记得刚了解的是一堆xml跟名词,搞得新人门槛颇高.
> 目前主流的就是MVC的统一生成,包括公共类跟注解.
> 而这样带来的问题也很明显.生成的代码冗余度比较高,大部分以生成器的码农不会溯源.
> 以前了解过 eova 觉得十分有趣,现在只是内部发展了.
> 以java为例,大部分以springboot体系的微服务,少数参考改造的MVC,以及企业版的(工作流/微服务).
> 以PHP为例,大部分是cms/建站相关的,快速开发平台.
> 其实 迭代文档跟学习,大部分问题都好解决,不管技术栈多难,代码多老... 



###  java技术栈整理
+ 基于流程引擎跟服务注入(SPI),可以解决部分变化的业务,
``` 
不同类型的订单,映射不同规则的类跟逻辑(比如:类跟数据结构),基于公共组件(邮箱/短信/文件存储)封装
 ```

+ 基于注解跟模板引擎,实现公共跟自定义功能
``` 
多租户/数据权限,可通过注解+share-jdbc,根据请求标记判断实体对应的表名,进行SQL拼接
```


### 技术栈对比
| 技术 | 优点 | 不足 |
| ---- | ---- | ---- |
erupt  | 单个类加注解,实现类等拓展| 不支持的单个页面(不涉及表)的场景,复制企业功能未完整(高级查询/工作流/)
jeecg-boot | 企业级产品 | 代码质量不高,功能过多,学习成本比较高         


### 参考实现
+ [eova](https://gitee.com/eova/eova)
+ [erupt](https://www.erupt.xyz/#!/)
+ [APIJSON](https://gitee.com/APIJSON/APIJSON)
+ [magic-api](https://ssssssss.org/)
+ [jeecg-boot](http://doc.jeecg.com/2043868)

